\documentclass[10pt,a4paper,openright]{memoir}

\RequirePackage[italian]{babel}
\RequirePackage{amsmath, amssymb, amsthm}

\usepackage{iftex}

\ifpdftex\typeout{************* PDFTeX*****************}
  \RequirePackage[T1]{fontenc}
  \RequirePackage[utf8]{inputenc}
  \RequirePackage{stix2} % font

\else
  \ifluatex\typeout{************* LuaLaTeX *****************}
    \usepackage{fontspec}
    \setmainfont{STIX}[Ligatures=TeX]
    \usepackage[math-style=ISO]{unicode-math}
    \setmathfont{STIX Two Math}
  \fi
\fi

\RequirePackage[usenames, dvipsnames]{xcolor}   % gestione colori

\ifpdftex\typeout{************* axessibility *****************}
  \usepackage[accsupp]{axessibility} % per la lettura delle formule
%   \usepackage[tagpdf]{axessibility} % per la lettura delle formule
\fi

\RequirePackage[most, minted]{tcolorbox}% per i box colorati

\newcommand{\tonda}[1]{\left(#1\right)}

\begin{document}
Sorge un problema quando vengono caricati i pacchetti 
\verb|axessibility| e \verb|tcolorbox| con la libreria \verb|minted|:
le formule poste tra i delimitatori: \verb|\[| e \verb|\]| interrompono 
la compilazione sollevando un errore relativo al comando 
\verb|\begin{linenomath}|.

Le formule in linea con i delimitatori: \verb|\(| e \verb|\)| funzionano
correttamente.

Funzionano correttamente anche le formule definite con \verb|equation|.

\bigskip
Formula in linea funziona correttamente: 
\begin{verbatim}
\(a^2 = b^2 + c^2 \qquad \frac{a}{b}+\frac{c}{d} = \frac{ad+bc}{bd}\)
\end{verbatim}
Formula in linea: 
\(a^2 = b^2 + c^2 \qquad \frac{a}{b}+\frac{c}{d} = \frac{ad+bc}{bd}\)

Formula in display:
\begin{verbatim}
\[\tonda{x - \dfrac{a}{b}}^2 =
  x^2 -\dfrac{2a}{b} x +\tonda{\dfrac{a}{b}}^2\]
\end{verbatim}

% \[\tonda{x - \dfrac{a}{b}}^2 =
%     x^2 -\dfrac{2a}{b} x +\tonda{\dfrac{a}{b}}^2\]
Se la precedente formula è decommentata la compilazione con 
\verb|pdflatex| produce il seguente messaggio di errore.

\bigskip
\begin{verbatim}
! LaTeX Error: \begin{linenomath} on input line 38 ended by \end{document}.

See the LaTeX manual or LaTeX Companion for explanation.
Type  H <return>  for immediate help.
 ...

l.49 \end{document}
\end{verbatim}

\bigskip
La formula posta tra dollari viene compilata correttamente ma non è 
riconosciuta da \verb|axessibility|.
\begin{verbatim}
$$\tonda{x - \dfrac{a}{b}}^2 =
    x^2 -\dfrac{2a}{b} x +\tonda{\dfrac{a}{b}}^2$$
\end{verbatim}
$$\tonda{x - \dfrac{a}{b}}^2 =
    x^2 -\dfrac{2a}{b} x +\tonda{\dfrac{a}{b}}^2$$

\bigskip
Usando \verb|equation| non vengono sollevati errori e \verb|axessibility| 
fa il suo dovere.
\begin{verbatim}
\begin{equation*}
\tonda{x - \dfrac{a}{b}}^2 =
    x^2 -\dfrac{2a}{b} x +\tonda{\dfrac{a}{b}}^2
\end{equation*}
\end{verbatim}
\begin{equation*}
\tonda{x - \dfrac{a}{b}}^2 =
    x^2 -\dfrac{2a}{b} x +\tonda{\dfrac{a}{b}}^2
\end{equation*}

\end{document}
